# 90. Procedimientos almacenados


Un procedimiento almacenado es un conjunto de instrucciones a las que se les da un nombre, se almacena en la base de datos activa. Permiten agrupar y organizar tareas repetitivas.

Ventajas:

- comparten la lógica de la aplicación con las otras aplicaciones, con lo cual el acceso y las modificaciones de los datos se hacen en un solo sitio.

- permiten realizar todas las operaciones que los usuarios necesitan evitando que tengan acceso directo a las tablas.

- reducen el tráfico de red; en vez de enviar muchas instrucciones, los usuarios realizan operaciones enviando una única instrucción, lo cual disminuye el número de solicitudes entre el cliente y el servidor.

Un procedimiento almacenados puede hacer referencia a objetos que no existen al momento de crearlo. Los objetos deben existir cuando se ejecute el procedimiento almacenado.

Desventajas:

- Las instrucciones que podemos utilizar dentro de un procedimiento almacenado no están preparadas para implementar lógicas de negocios muy complejas.

- Son difíciles de depurar.
